# Article R3411-33

I. ― Le conseil d'administration de l'Ecole nationale supérieure de techniques avancées est composé de vingt-cinq membres.

Il comprend :

1° Huit représentants de l'Etat :

a) Le directeur des ressources humaines de la direction générale de l'armement, ou son représentant ;

b) Un directeur de l'administration centrale de la direction générale de l'armement, ou son représentant ;

c) Le directeur des affaires financières du ministère de la défense, ou son représentant ;

d) Un inspecteur de l'armement ;

e) Un représentant du ministre chargé de l'industrie ;

f) Un représentant du ministre chargé de l'enseignement supérieur ;

g) Un représentant du ministre chargé de la mer ;

h) Un représentant du ministre chargé du budget.

2° Neuf membres extérieurs :

a) Le directeur général de l'Ecole polytechnique ou son représentant ;

b) Le directeur de l'Ecole nationale supérieure de techniques avancées Bretagne ou son représentant ;

c) Cinq personnalités qualifiées, désignées en raison de leur compétence dans les branches professionnelles correspondant aux activités de l'école ;

d) Le président du conseil régional d'Ile-de-France ou son représentant ;

e) Le président de l'association des anciens élèves de l'école ou son représentant.

3° Huit représentants du personnel et des étudiants :

a) Quatre membres du personnel d'enseignement et de recherche de l'école ;

b) Un membre du personnel technique ou administratif de l'école ;

c) Trois étudiants, dont obligatoirement un ingénieur de l'armement et un étudiant civil, désignés par le directeur de l'école sur proposition des catégories d'étudiants concernées.

II. ― Les représentants des personnels sont élus suivant des modalités fixées par arrêté du ministre de la défense.

Le directeur de l'école, le contrôleur financier et l'agent comptable assistent aux séances du conseil avec voix consultative.
